<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Tasks>
  <Task>
    <question>
      Sorgt für den Transport und das Weiterleiten von Datenpaketen per Funk oder ins
      leitungsgebundene LAN
    </question>
    <answer>
      Access Point
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Speichergerät mit Netzwerkinterface
    </question>
    <answer>
      NAS (Network Attached Storage)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Ein spezielles Netzwerk, das den Zugriff auf Speichergeräte in Rechenzentren ermöglicht.
    </question>
    <answer>
      SAN (Storage Area Network)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      4 Byte großes Steuerungsfeld, das die Nutzung mehrerer virtueller LANs über eine physikalische
      Verbindung erlaubt.
    </question>
    <answer>
      VLAN-Tag (Virtual LAN Tag)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Bedarfsgerechte und softwarebasierte Planung und Steuerung von Unternehmensressourcen.
    </question>
    <answer>
      ERP (Enterprise Resource Planning)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Großflächiges Netzwerk (oder Anbieter eines solchen), das (der) den Kunden Leitungen und/oder
      Übertragungsdienste zur Verfügung stellt.
    </question>
    <answer>
      Carrier (Netzbetreiber)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Eine Softwarelösung zur Verwaltung und Pflege von Kundenbeziehungen eines Unternehmens
    </question>
    <answer>
      CRM (Customer Relationship Management)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Eine Verbindungsleitung zwischen Switches, die es ermöglicht, Traffic von mehreren VLANs über
      eine einzige physische Verbindung zu transportieren.
    </question>
    <answer>
      Trunk (VLAN-Trunk)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Bezeichnet das Hosting eigener Server in einem externen Rechenzentrum, das sich außerhalb des
      eigenen LAN befindet.
    </question>
    <answer>
      Colocation (Server-Housing)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Gewährleistung, dass Daten in einem System korrekt und widerspruchsfrei sind
    </question>
    <answer>
      Datenkonsistenz (Korrektheit und Widerspruchsfreiheit von Daten)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Mitarbeiter bringen ihre eigenen Geräte mit zum Arbeitsplatz. Diese werden in das LAN
      integriert.
    </question>
    <answer>
      BYOD (Bring Your Own Device)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Bezeichnet die „Beziehung“ zwischen Geräten, die gleichzeitig als Client und Server auftreten.
    </question>
    <answer>
      P2P (Peer-to-Peer)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Ein kleiner, leistungsschwacher Rechner, der häufig ohne Festplatte auskommt und speziell
      dafür entwickelt wurde, auf Anwendungen und Dienste zuzugreifen, die auf einem zentralen
      Server gehostet werden.
    </question>
    <answer>
      Thin Client
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Server, der den Zugriff auf Anwendungen von verschiedenen Endgeräten ermöglicht
    </question>
    <answer>
      Terminalserver
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Gerät, das Datenpakete in einem Netzwerk weiterleitet, basierend auf MAC-Adressen
    </question>
    <answer>
      Switch (Netzwerkverteiler)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Software und Systeme, die auf physischen Geräten innerhalb eines Unternehmens installiert und
      verwaltet werden.
    </question>
    <answer>
      On-Premises (lokal betriebene IT)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Ein leistungsstarker Computer, der eigenständig umfangreiche Verarbeitungsaufgaben übernimmt
      und umfassende lokale Anwendungen und Daten speichert.
    </question>
    <answer>
      Fat Client
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Software und Systeme, die auf externen Servern betrieben und von einem Drittanbieter verwaltet
      werden, typischerweise in der Cloud.
    </question>
    <answer>
      Off-Premises (extern betriebene IT)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Logisches Netzwerk, das unabhängig von der physischen Struktur konfiguriert wird
    </question>
    <answer>
      VLAN (Virtual Local Area Network)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Sicherungskopie von Daten, um im Falle eines Datenverlusts wiederherstellen zu können
    </question>
    <answer>
      Backup (Datensicherung)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Architektur, bei der Clients Dienste von einem Server anfordern
    </question>
    <answer>
      Client-Server-Modell
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Zentrale Einrichtung zur Speicherung, Verarbeitung und Bereitstellung von Daten
    </question>
    <answer>
      Data Center (Rechenzentrum)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Bereitstellung von Infrastruktur, z.B. Server und Speicherplatz, über das Internet
    </question>
    <answer>
      IaaS (Infrastructure as a Service)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Internes Netzwerk, das ähnlich dem Internet aufgebaut ist, aber nur für interne Zwecke genutzt
      wird
    </question>
    <answer>
      Intranet (internes Firmennetzwerk)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Ermöglicht es Unternehmen und Nutzern, auf Bedarf über das Internet auf eine Vielzahl von
      IT-Ressourcen wie Rechenleistung, Speicherplatz und Anwendungen zuzugreifen, ohne dass sie
      diese lokal vorhalten oder verwalten müssen.
    </question>
    <answer>
      Cloud Computing
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Bereitstellung von Software über das Internet
    </question>
    <answer>
      SaaS (Software as a Service)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Bezeichnet die lokale Verarbeitung von Daten und Ausführung von Anwendungen nahe an der
      Datenquelle oder am Endgerät
    </question>
    <answer>
      Edge Computing
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Ein lokal Administrierts Netzwerk, das Geräte in räumlicher Nähe miteinander verbindet
    </question>
    <answer>
      LAN (Local Area Network)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Server, der Domainnamen in IP-Adressen auflöst
    </question>
    <answer>
      DNS-Server (Domain Name System Server)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Endgerät, das Ressourcen und Dienste für andere Geräte über ein Netzwerk bereitstellt
    </question>
    <answer>
      Host (Netzwerk-Endgerät)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Spezialisiertes Computersystem, eingebettet in andere Geräte
    </question>
    <answer>
      Embedded System (eingebettetes System)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Ein Netzwerkgerät, das den Datenverkehr zwischen verschiedenen Netzwerken weiterleitet und den
      optimalen Weg für Datenpakete festlegt.
    </question>
    <answer>
      Router (Netzwerkrouter)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      schafft eine sichere, verschlüsselte Verbindung über das Internet, um die Privatsphäre und
      Sicherheit zu gewährleisten.
    </question>
    <answer>
      VPN (Virtual Private Network)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Gleichmäßige Verteilung des Datenverkehrs auf mehrere Server, um die Last zu balancieren.
    </question>
    <answer>
      Load Balancer (Lastverteiler)
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Verbindet LAN's über große Entfernungen miteinander. Satellit, Glasfaserkabel
    </question>
    <answer>
      WAN (Wide Area Network)
    </answer>
  </Task>
</Tasks>