<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Tasks>
  <Task>
    <question>
      SQL ausgeschrieben
    </question>
    <answer>
      Structured query language
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Erläutern Sie kurz, was ein Datenbanksystem (DBS) ist und welche Hauptkomponenten es enthält.
    </question>
    <answer>
      Ein Datenbanksystem (DBS) ist ein technisches Hilfsmittel zur effizienten Organisation,
      Speicherung, Manipulation, Integration und Verwaltung großer Datensammlungen. Es besteht aus
      einer Datenbank (DB) und einem Datenbankmanagementsystem (DBMS).
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Welche Funktion hat das Datenbankmanagementsystem (DBMS) in einem DBS?
    </question>
    <answer>
      Das Datenbankmanagementsystem (DBMS) kapselt den Datenbestand und verwaltet die Zugriffe auf
      die Datenbank (DB).
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Beschreiben Sie die Bedeutung des Begriffs "Datenbasis/Datenbank" im Kontext eines
      Datenbanksystems.
    </question>
    <answer>
      Eine Datenbank (DB) ist eine organisierte Sammlung von Daten, die so strukturiert ist, dass sie
      leicht zugänglich, verwaltet und aktualisiert werden können.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Nennen Sie zwei Kategorien, nach denen DBMS eingeteilt werden können.
    </question>
    <answer>
      Betriebskonzept und dem unterliegenden Datenmodell.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Welche Zugriffssprache wird häufig verwendet, um auf relationale Datenbanken zuzugreifen?
    </question>
    <answer>
      SQL
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Nennen Sie die drei Hauptphasen bei der Entwicklung einer datenbankgestützten Anwendung.
    </question>
    <answer>
      Analyse, Erstellen der DB-Struktur, und Entwicklung der Anwendung.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was versteht man unter einem Entity-Relationship-Modell (ERM)?
    </question>
    <answer>
      Ein Entity-Relationship-Modell (ERM) dient dazu, relevante Prozesse und Objekte zu modellieren
      und deren Beziehungen abzubilden.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Nenne alle 3 Kardinalitäten (ER-Modell)
    </question>
    <answer>
      1:1, 1:n, m:n
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Erläutere Datenkonsistens
    </question>
    <answer>
      In der Datenbank gespeicherte Daten sind korrekt und widerspruchsfrei.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Erläutere Änderungsanomalie
    </question>
    <answer>
      Datenänderungen führen zu Inkonsistenzen oder unerwarteten Ergebnissen.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Erläutere Einfügeanomalie
    </question>
    <answer>
      Neue Daten können nicht ohne Hinzufügen von nicht relevanten Informationen eingefügt werden.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Erläutere Löschanomalie
    </question>
    <answer>
      Löschen von Daten hat unerwünschte Auswirkungen auf andere Teile der Datenbank.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Nenne 3 Beispiele für Datenbankmanagementsysteme.
    </question>
    <answer>
      MySQL, PostgreSQL, Oracle DB
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Nenne 5 Datenmodelle
    </question>
    <answer>
      Relationales Datenmodell, Hierarchisches Datenmodell, Netzwerkdatenmodell, Objektorientiertes
      Datenmodell, Objektrelationales Datenmodell
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist der Unterschied zwischen Primärschlüssel und Fremdschlüssel in einer relationalen
      Datenbank?
    </question>
    <answer>
      Ein Primärschlüssel ist ein eindeutiges Attribut oder eine Attributkombination zur
      Identifizierung einer Datensatzreihe. Ein Fremdschlüssel verweist auf einen Primärschlüssel in
      einer anderen Tabelle, um Beziehungen zwischen den Tabellen herzustellen.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was bedeutet Normalisierung in einer relationalen Datenbank?
    </question>
    <answer>
      Normalisierung ist der Prozess der Organisation von Datenbanken, um Redundanzen zu minimieren
      und Datenintegrität zu gewährleisten, indem Daten in mehrere miteinander verknüpfte Tabellen
      aufgeteilt werden.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist eine 1. Normalform (1NF) in der Datenbanktheorie?
    </question>
    <answer>
      Eine Tabelle ist in der 1. Normalform (1NF), wenn alle Attribute atomar sind, das heißt, sie
      enthalten nur unteilbare Werte, und alle Zeilen eindeutig sind.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Erkläre die 2. Normalform (2NF).
    </question>
    <answer>
      Eine Tabelle ist in der 2. Normalform (2NF), wenn sie in der 1NF ist und jedes
      Nichtschlüsselattribut vollständig vom Primärschlüssel abhängt.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist die 3. Normalform (3NF)?
    </question>
    <answer>
      Eine Tabelle ist in der 3. Normalform (3NF), wenn sie in der 2NF ist und jedes Attribut direkt mit dem Primärschlüssel verknüpft ist und nicht über andere Attribute.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist ein Index in einer Datenbank und wofür wird er verwendet?
    </question>
    <answer>
      Ein Index ist eine Datenstruktur, die verwendet wird, um den Zugriff auf Daten in einer
      Datenbank zu beschleunigen, indem die Suchvorgänge effizienter gestaltet werden.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist eine Transaktion in einem Datenbanksystem?
    </question>
    <answer>
      Eine Transaktion ist eine Folge von Datenbankoperationen, die als eine logische Einheit
      ausgeführt werden, wobei entweder alle Operationen erfolgreich abgeschlossen werden (commit)
      oder bei einem Fehler alle zurückgesetzt werden (rollback).
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was versteht man unter den ACID-Eigenschaften in einer Datenbank?
    </question>
    <answer>
      ACID steht für Atomicity, Consistency, Isolation und Durability. Diese Eigenschaften
      garantieren die Zuverlässigkeit von Transaktionen in einer Datenbank.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist eine View in einer Datenbank?
    </question>
    <answer>
      Eine View ist eine virtuelle Tabelle, die das Ergebnis einer gespeicherten SQL-Abfrage
      darstellt und verwendet wird, um bestimmte Daten aus einer oder mehreren Tabellen
      darzustellen.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was versteht man unter einem Trigger in einer Datenbank?
    </question>
    <answer>
      Ein Trigger ist eine gespeicherte Prozedur, die automatisch ausgeführt wird, wenn eine
      bestimmte Datenbankoperation (wie INSERT, UPDATE oder DELETE) auf einer Tabelle ausgeführt
      wird.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist eine Stored Procedure?
    </question>
    <answer>
      Eine Stored Procedure ist eine vordefinierte Sammlung von SQL-Befehlen, die auf dem
      Datenbankserver gespeichert und bei Bedarf ausgeführt werden können.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Nenne zwei Vorteile der Nutzung einer Datenbank gegenüber einer einfachen Dateispeicherung.
    </question>
    <answer>
      1. Datenintegrität: Datenbanken gewährleisten Konsistenz und Integrität der Daten.
      2. Datenwiederverwendbarkeit: Daten können von mehreren Anwendungen gleichzeitig genutzt
      werden.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist eine relationale Datenbank?
    </question>
    <answer>
      Eine relationale Datenbank organisiert Daten in Tabellen, wobei die Beziehungen zwischen den
      Tabellen auf Grundlage von Schlüsseln definiert werden.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist der Unterschied zwischen einer Datei und einer Datenbank?
    </question>
    <answer>
      Eine Datei speichert Daten unstrukturiert, während eine Datenbank Daten in strukturierter Form
      speichert und Tools bietet, um effizient auf sie zuzugreifen, sie zu manipulieren und zu
      verwalten.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist ein Datenmodell in Bezug auf Datenbanken?
    </question>
    <answer>
      Ein Datenmodell beschreibt, wie Daten in einer Datenbank strukturiert, gespeichert und
      abgerufen werden, und definiert die Beziehungen zwischen den Daten.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was versteht man unter einer Hierarchischen Datenbank?
    </question>
    <answer>
      Eine hierarchische Datenbank organisiert Daten in einer baumartigen Struktur, bei der jedes
      Datenelement unter einem einzigen "übergeordneten" Element angeordnet ist.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist eine Netzwerkdatenbank?
    </question>
    <answer>
      Eine Netzwerkdatenbank speichert Daten in einer flexiblen Struktur, bei der Datensätze durch
      mehrere Verknüpfungen miteinander verbunden werden können, ähnlich wie ein Netzwerk.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Nenne einen Nachteil einer datenbankgestützten Lösung.
    </question>
    <answer>
      Datenbanklösungen erfordern oft komplexe Setups und Wartung, was zu höheren Kosten und einem
      höheren Bedarf an Fachwissen führt.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist Redundanz in einer Datenbank und warum sollte sie vermieden werden?
    </question>
    <answer>
      Redundanz bedeutet, dass dieselben Daten mehrfach gespeichert werden. Sie sollte vermieden
      werden, um Speicherplatz zu sparen und Inkonsistenzen zu verhindern.
    </answer>
  </Task>
  <Task>
    <question>
      Was ist Datenintegrität?
    </question>
    <answer>
      Datenintegrität bezeichnet die Genauigkeit und Konsistenz der in einer Datenbank gespeicherten
      Daten über deren gesamten Lebenszyklus hinweg.
    </answer>
  </Task>
</Tasks>