<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Tasks>
    <Task>
      <question>
        SQL ausgeschrieben
      </question>
      <answer>
        Structured query language
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Erläutern Sie kurz, was ein Datenbanksystem (DBS) ist und welche Hauptkomponenten es enthält.
      </question>
      <answer>
        Ein Datenbanksystem (DBS) ist ein technisches Hilfsmittel zur effizienten Organisation, Speicherung, Manipulation, Integration und Verwaltung großer Datensammlungen. Es besteht aus einer Datenbank (DB) und einem Datenbankmanagementsystem (DBMS).
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Welche Funktion hat das Datenbankmanagementsystem (DBMS) in einem DBS?
      </question>
      <answer>
        Das Datenbankmanagementsystem (DBMS) kapselt den Datenbestand und verwaltet die Zugriffe auf die Datenbank (DB).
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Beschreiben Sie die Bedeutung des Begriffs "Datenbasis/Datenbank" im Kontext eines Datenbanksystems.
      </question>
      <answer>
        Die Datenbank (DB) ist der eigentliche Datenbestand, welcher eine strukturierte Sammlung von Daten darstellt.
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Nennen Sie zwei Kategorien, nach denen DBMS eingeteilt werden können.
      </question>
      <answer>
        Betriebskonzept und dem unterliegenden Datenmodell.
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Welche Zugriffssprache wird häufig verwendet, um auf relationale Datenbanken zuzugreifen?
      </question>
      <answer>
        SQL
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Nennen Sie die drei Hauptphasen bei der Entwicklung einer datenbankgestützten Anwendung.
      </question>
      <answer>
        Analyse, Erstellen der DB-Struktur, und Entwicklung der Anwendung.
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Was versteht man unter einem Entity-Relationship-Modell (ERM)?
      </question>
      <answer>
        Ein Entity-Relationship-Modell (ERM) dient dazu, relevante Prozesse und Objekte zu modellieren und deren Beziehungen abzubilden.
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Nenne alle 3 Kardinalitäten (ER-Modell)
      </question>
      <answer>
        1:1, 1:n, m:n
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Erläutere Datenredundanz
      </question>
      <answer>
        Datenredundanz besteht, wenn dieselbe Information mehrfach in einer Datenbank vorhanden ist.
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Erläutere Datenkonsistens
      </question>
      <answer>
        In der Datenbank gespeicherte Daten sind korrekt und widerspruchsfrei.
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Erläutere Änderungsanomalie
      </question>
      <answer>
        Datenänderungen führen zu Inkonsistenzen oder unerwarteten Ergebnissen.
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Erläutere Einfügeanomalie
      </question>
      <answer>
        Neue Daten können nicht ohne Hinzufügen von nicht relevanten Informationen eingefügt werden.
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Erläutere Löschanomalie
      </question>
      <answer>
        Löschen von Daten hat unerwünschte Auswirkungen auf andere Teile der Datenbank.
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Nenne 3 Beispiele für Datenbankmanagementsysteme.
      </question>
      <answer>
        MySQL, PostgreSQL, Oracle DB
      </answer>
    </Task>
    <Task>
      <question>
        Nenne 5 Datenmodelle
      </question>
      <answer>
        Relationales Datenmodell, Hierarchisches Datenmodell, Netzwerkdatenmodell, Objektorientiertes Datenmodell, Objektrelationales Datenmodell
      </answer>
    </Task>
</Tasks>